【二次打擊】八年兩署任試升失敗 患白化病運輸署主任酒店燒炭亡

撰文： 魯嘉裕 發佈日期：2018-03-20 21:17 最後更新日期：2018-03-20 21:44
一名50歲男子於油麻地一酒店燒炭自殺死亡。死者證實為任職運輸署的運輸主任，據悉，他因工作不快而輕生，現場留下遺書。

事發今（20日）下午3時許，油麻地吳松街92號一間酒店職員報警，指懷疑住客於房間內自殺，警方及消防到場破門，發現一名50歲姓王男住客倒臥洗手間地上，當場死亡，身旁有一盤燒過的炭。警方於現場檢獲遺書，初步調查相信事件沒有可疑。據了解死者因工作問題不開心而自殺。

運輸署回覆查詢指，事主是運輸署一名運輸主任，運輸署對事件表示十分難過，並已聯絡其家人提供一切所需協助。

患白化病視弱 兩次試升失敗尋死

據了解，死者為白化病患者，有弱視問題，在署內第二次試升高級運輸主任失敗，因而走上自殺之路。有指他兩次試升失敗，懷疑受上司針對。同事評價他工作表現正常，沒情緒問題，事後部門同事議論紛紛，認為「試升玩死同事」。

有公務員指，在公務員體系裡面兩次試升失敗，情況相當罕見。公務員事務局指引規定署任晉升，不應超過兩年，但在運輸署，一般要署任晉升都要四年，部門內同事都敢怒不敢言。

白化病成因是由於體內色素缺乏，患者一般會出現皮膚、頭髮等部位呈白色，對光線敏感，眼睛亦會因色素缺乏而視力減弱。

求助網站和熱線

香港撒瑪利亞防止自殺會熱線 : 23892222

醫院管理局精神健康專線 : 24667350

東華三院芷若園熱線︰18281

撒瑪利亞會熱線︰28960000

學友社學生熱線：25033399

社會福利署熱線︰23432255

生命熱線 : 23820000

未死既話搵幾錢個月？

運輸主任 Transport Officer

總運輸主任 Chief Transport Officer
(MPS 45 - 49)
↑
高級運輸主任 Senior Transport Officer
(MPS 34 - 44)
↑
一級運輸主任 Transport Officer I
(MPS 28 - 33)
↑
二級運輸主任 Transport Officer II
(MPS 14 - 27)

白化症係會被人笑 自卑慣

就算 27 都有5皮啦

人心不足

其實原本唔少錢 rip

個個好似你咁冇大志咩

總好過做yellow monkey比鬼佬笑

你好有大志搵好多咩？

FG 都50K啦

pt 34有housing，每月最多比多19000佢

冇睇錯既話 搵成50k
唔算發達，但係生活可以過得唔錯
點解要死？

總 薪 級 表
只 供 參 考 用 途

薪點 2017年3月31日 由2017年4月1日起
（元） （元）
49 121,985 124,280
48 117,745 119,960
47 113,660 115,795
46 (44B) 109,670 111,730
45 (44A) 105,880 107,870
44 99,205 101,070
43 95,760 97,560
42 91,815 93,540
41 88,020 89,675
40 84,385 85,970

39 80,905 82,425
38 77,320 78,775
37 73,930 75,320
36 (33C) 70,585 71,910
35 (33B) 67,460 68,730
34 (33A) 65,740 67,270
33 65,150 67,065
32 62,225 64,055
31 59,425 61,170
30 56,755 58,425

29 54,230 55,825
28 51,780 53,300
27 49,445 50,900
26 47,240 48,630
25 45,120 46,445
24 43,145 44,415
23 41,200 42,410
22 39,350 40,505
21 37,570 38,675
20 35,780 36,830

19 34,085 35,085
18 32,470 33,425
17 30,945 31,855
16 29,455 30,320
15 28,040 28,865
14 26,700 27,485
13 25,415 26,160
12 23,970 24,675
11 22,560 23,225
10 21,255 21,880

9 20,060 20,650
8 18,840 19,395
7 17,685 18,205
6 16,590 17,080
5 15,605 16,065
4 14,625 15,055
3 13,735 14,140
2 12,890 13,270
1 12,120 12,480
0 11,395 11,735

( 本 網 頁 所 用 的 " 元 " 均 指 港 元 。 約 7.8 港 元 兌 1 美 元 。 )

44成8皮

10皮

比人針對

自殺果個人應該係第33點，即係有六萬五千元人工

pt 33 同 34 差別好大 一上到高級公務員就爽皮
淨係房屋津貼已經差天共地

去到5皮呢個數係講緊知唔知足 , 而唔係大志
5皮升唔到就要死 ?

咁你知足唔代表人地都要知足

條友唔識玩，比我就話返工比人針對，要見心理醫生，拎埋白卡，得閒就sick leave ,夫復何求

上到pt.34房屋津貼會多好多，加埋政府低息借首期同自己儲落，可以買多層樓，一來一回好多錢啦

同埋面子問題掛

識啲人讀完碩士 三40歲 仲係得萬五六

人哋就講緊五六萬上唔到八9皮唔開心

如果自己明明有能力升到但就係因為歧視問題而升唔到計話，你服唔服氣先？

主任級職位空缺+1

其實上面話人唔知足個啲有無諗過career 除左講錢之外仲可以係能力既肯定，發揮等等

會唔服
但一定唔係咁傻豬自殺, 而家自殺左, 歧視你果個繼續印印腳玩手段唔洗負責, 你就咩都冇曬
要做咩都唔係咁傻自殺啦, 咁做擺明話俾歧視你既人聽你已經完全放棄,
唔係只係講緊職場, 係連條命都送埋俾人地

知足常樂

點解前設佢比人歧視設定得咁投入？

你返工比人歧視？

一個人既力量好渺小，更何況距都50歲人，你覺得仲有能力報仇嗎？

政務官呀嗎我知

連登ive仔自稱fg 搵50k

諗野唔好非黑即白
唔係話一係要報復, 一報唔到就要自殺架
呢個世界係咁殘酷, 特別係佢做左幾多年人應該明白,
有D 有權勢上司係永遠鬥唔過 , 只可以選擇忍, 一係有料有信心就自己出去再創事業

做到果個位係出面點止5皮
5皮對人地幾少 你點知姐
仲有你估個個都考aco
求其有3皮過人世就算數咩

上面假設係歧視問題先繼續咁講

唔排除都同個病有關 , 不過點睇都係工作壓力問題多

咁如果你係佢又會點做？我唔認同自殺可解決問題，但距究竟有幾多條路可以比佢行？

人各有志

除左忍仲可以點 ?
擺明唔夠料同上面鬥 , 5皮起出面又冇可能咁易搵到
呢D 係典型香港人寫照, 只係大部分選擇忍 , 佢選擇自殺,
冇話佢做得唔岩, 係我覺得有少少over姐

人望高處
有咩問題?

認同

人望高處之餘, 都要活在當下, 就算眼前生活幾差都要接受現實去過...
唔係咁樣一遇逆境就跳..

連登仔

求安穩=廢青
求上進=不自量力

你講撚晒佢

即係考牌官?

自殺好多時都係將生活不同方面既不如意事情結合埋一齊先會自殺，所以應該唔係「一遇逆境」咁簡單

哇巴打你真係充滿正能量，好撚樂觀
巴打你肯定係果d見到學生跳樓死都覺得佢地咁做太over的人黎啦

根據心理學解釋，人係會將其他人計失敗歸咎於佢既自身問題多於環境問題，反之亦然。

鼓吹人忍既人即係間接助長緊呢套歪曲職場文化

睇得出成班連登仔都係考aco啦
求其2,3皮野落袋就算數

大佬你係出面做野
如果比你"試升"2次senior位
之後唔比你升
你都走啦
你留係度盞比人笑

你屌轉左

你有無諗過人地可能8年好努力做野，都升唔到幾撚灰
分分鐘啲老細見人有病就歧視佢又唔定

5皮係好夠食，人地想升點可以話人無大志
自己想做地底泥就唔好過人啦

利申剩係想做個廢柴散仔

你搵幾多呀又

係唔服嫁啦，咁就要死 我諗有其他野加加埋埋

運輸署唔係話升得快架咩
署任晉升都要四年
同埋好似STO多過TO I?

原來想升職等於貪心

月入50k
連登仔：冇上進心

好似啲台仔咁行出街劈你老母就啱喇

真係猿人上進心都高過你

你試升=2年
佢運輸署要4年
試升2次都唔得
你自己計下時間

再講試升 你估做d野
會唔會同本身未升果個位一樣?

你估ca升aco咩 ?

知道屈狗你搵得多，捐錢未呀

係咪真係針對先..
我都識有個案類似
但實情唔係咁

我意思係如果真係要署任四年
點解會有人話運輸署升得快

齊齊做善事：我唔係屈機男 vs 說書人阿域

想派一封5000利事比一個有真正需要既連登仔

米蛇等緊你呀

你哋戇鳩個腦除咗錢應該無其他嘢
講多都晒氣

當你見到同期入去嘅人升咗一兩級而你自己仲acting緊
隨非真係呃飯食啦，唔係點都會想升上去啦下話

佢應該係等高登屈機男

你籌到旗捐錢未
我驚你拎埋你燒俾伯母d冥通都搞唔掂
訓啦柒頭

八年時間，要做隻狗上面話咩就咩，仲要唔放得長假，人工就只係多少少，最後仲要升唔到

如果佢係五十五歲退休果班姐係佢再act都無意思，咁就無左廿幾三十萬

如果我選擇自殺 我一定會搵果條友陪葬

五十歲咁既人工係差啲既
但都唔洗死呀？

主任都成3皮幾以上

咁都睇唔開

的確係人心不足

TO 你想佢出黎做乜？

公務員人工太高了

人人追求嘅嘢唔同，鑽咗牛角尖，無計。rip

試升即係乜野

連登仔啲上進心真係笑到痴線
搵2-3 皮就話要知足
之後又屌買唔起樓

每次行過呢間酒店，都以為叫豪墳酒店，招牌個境字好似墳字

Acting

抗壓力低
俾你升到去 一遇大問題唔識處理咪一樣會自殺

死咗就係0，點解咁傻

就算搵十萬，冇得升，下屬變成上司，番工比人恥笑，可能都頂唔順。

acting2次都唔好彩撞到親生仔比人搶閘
幾時都話職場識人好過識字

試下比4年你acting
跟著同你講無得升

好多人過份高估officer
出面搵到使入政府做咩

公墓員正正常常act完就坐正
Act完唔俾升唔係得罪老細就係唔識擦鞋
呢d case真係聽唔少

利申：現職公墓員

做公務員冇得走，俾人玩政治針對真係死硬

on撚9 你依種諗法 比你20萬一個月都唔會知足

禁錯負皮
事實真係已經算好高人工

咁真係未去到死
但佢自跳擺明唔係錢銀啦
失敗感，自卑感作祟

自己知自己有病就自量下啦，升唔到賴地硬，話人玩鳩你，真係有精神病

整污jo人地間酒店

都幾慘 望住d後生既升s 自己做死一世1仔
假設佢表現真係唔錯

拎張白卡，睇下邊個驚邊個

巴打人以群分。其實你係明既

距你老母，係佢呀

社會太多你呢啲睇完新聞就識少少扮代表
你又唔清楚對方處境
唔體諒人都算
「5皮升唔到就要死？」同廢老口吻有咩分別？

試升1次都唔得己經夠hurt
依家試升2次都唔得
代表依世都無得升
重要比人笑足一世
正如做大公司你升極都升唔到你都走人啦
不過同依到D垃圾講都晒氣
唔同level根本唔明人諗咩

真實情形係
有病唔敢囉
無病就去囉

咁味走嚕
自殺者係認輸

國家副主席都被人暗殺過28次喇
佢都努力生存求存為左報仇喇....

君子報仇10年未晚.....

好憎人自殺

想問邊度有呢d數據睇？

大xx日報

搵到max就坐等退休啦，尋死唔值得，咁搏做乜

act完兩次都無份
姐係白做八年
唔係有病既話應該咩都唔做hea到退休算

兩次acting都上唔到sto 如果坐足8年真係慘到喊

識人白化，好慘

咁有大志，係公務員，咪又係打分工
間公司(正苦)有你份既咩 份糧同大糧先係自己野
鑽牛角尖

應該係舊制， 死咗咪無長俸， 咁都唔考慮屋企人？

其實佢返工有咩做？

其實有乜咁好笑？
一個咁常見既病症都有得好笑？

成班友仔永遠focus落salary到

樓上班小學雞係咪戇鳩
知唔知足傾左4頁 痴撚線

明明重點係佢比上頭歧視佢白蝕升唔到職所以自殺
你地就focus人工到
成班小學雞

Act senior 位好多時都係高層決定，自己無得話事

Act 完一次升唔到，已經少之有少
兩次就心灰

慘過一直都無act

心理壓力大過人工啦

Icac之前都試過一單

佢到左Transport Officer I既MAX好耐啦，加埋CPI，人工已經7皮幾八皮．

Act完升唔到, 無咩野, 再Act都升唔到, 即係一世都無機會升

擺到明係因為面子問題及覺得被針對而尋死．

利申: 前TD Officer

有錢

不過叫雞隻雞都未必做你生意

想搏想有滿足感咪撚做公務員啦

都50歲人，政府工求其做多十年等退休有排享受啦

白化唔係白蝕
白化係直接全身全頭白
視力影響好大，其實工作上好辛苦
佢一路走來條路都唔易行

咪係
似係本身有情緒病
接受唔到失敗

吊咪係
開心做人重好 橫掂已經白化

你又知係

咪係番個工啫屌你老母
人生重有大把好既野 家庭 朋友 親情 自己既興趣
不過條友可能一棟都無
無乜bond
先死得咁決絕
你睇新聞都無提佢有屋企人

報乜撚野仇？
50歲重成個mk仔咁開口埋口接人放學咩
升唔到可能佢能力上 同人相處上真係有問題呢
屌你升職唔係淨係睇你個人評價架小朋友

行乜撚 宜家比人打斷手腳迫佢去賣屎忽？
50歲人做政府銀銀腳收5皮好撚痛苦？

轉下心態啦
50歲人 要升一早升左
升唔到自己諗點解啦
唔升你就歧視 屌你有個病係手玩撚哂？

嘩真係好撚慘牙
啱啱係又一城條天橋見到阿婆黑食
個阿婆係咪應該一早自殺死

有冇諗過係能力問題
或者佢份人性格有問題 同人合作唔到 周圍啲人唔中意佢 所以唔比佢升

同人合作唔到？咁又升到做主任？

感謝🙏

50歲 人工6萬幾 舊制公務員
俾我如果係搏完都係唔得就安心hea埋淨低果10年等退休同政府鬥長命食盡份長糧算數喇

越升一定係更閒，政府係咁。
但亦都更多人事煩野。

無問題播。買唔起樓一向都係社會問題，無矛盾播

司馬懿都係5X歲先掌兵權，渣ga

香港核心價值

成個香港都係咁度人，有乜小唔小學雞

對一個人工低既人 望住既人工過自己既就緊係覺得佢既死係on9
明明人地係唔甘心 搞到鑽牛角尖死 關人工撚事咩

公營機構大把啦
咁咪大把人要死

升唔到打私人工好常見
點解咁傻
一畢業就做公務員無受過壓力

act左8年都升唔到我就唔信無人針佢啦
如果係無料到點會有第二次4年比佢act

b

因為有病好不幸 所以一定要升佢

單睇留言就知啲人幾膚淺

你有條撚？家下大學生都係搵緊1萬多少少 50k?發下夢你就有

錯 係私人太低

能力有問題就唔會俾佢第2次ACTING
正常ACTING得係唔會坐唔正
最多POSTPONE
坐唔正得2個可能
1:大獲野
2:無後台

同人合作唔到 周圍啲人唔中意佢
咪即係歧視

做野有問題唔會俾佢ACT2次
待人有問題......
我想問你見過有好老細???

有長期病仲升職就無天理

有個去做巴士公司經理專對付運吉

you mean 白化人？

只係舉下例je
其實佢一心留政府

唔係出黎冇第二樣野做
而係佢真係一心上升職

👌